%@Titre:Nouvelle Calédonie -- Décembre 2007
\begin{myenumerate}
\item Constructions :
  \begin{enumerate}
  \item Tracer un triangle $PUR$ rectangle en $R$, tel que $RU = 8$~cm
    et $UP =12$~cm.\\Placer le point $E$ sur le segment $[RU]$ tel que
    $UE = 3$~cm.
  \item Tracer la perpendiculaire \`a $(RU)$ passant par $E$. Elle
    coupe $[UP]$ en $N$.
  \end{enumerate}
\item Calculer la longueur $RP$. Justifier. (On donnera une valeur
  arrondie au dixi\`eme).
\item D\'emontrer que les droites $(EN)$ et $(RP)$ sont parall\`eles.
\item Calculer la longueur $UN$. Justifier.
\end{myenumerate}